馬英九：我跟習近平見面平起平坐

〔記者林良昇／台北報導〕前總統馬英九在昨日出席「國家不安全研討會」時批評蔡英文總統不承認「九二共識」，造成國家不安全危機，蔡總統重砲回擊馬卑躬屈膝，馬英九今再度反駁，強調他與中國領導人習近平在新加坡見面是「平起平坐」，沒有任何卑躬屈膝。

馬英九今出席已故前行政院長郝柏村追思紀念會，對於蔡總統批評馬「卑躬屈膝」，馬英九強調，他做8年總統，跟大陸打交道打了8年，簽23個協議，每個都是平等互惠，跟習近平在新加坡見面也是平起平坐，沒有任何卑躬屈膝的情況，外國媒體都表示，這是兩岸從1980年代以來，大陸對台灣主權問題所做最大的讓步。

馬英九指出，可是蔡總統執政有好幾次卑躬屈膝的事實，第一次就是有關太平島，今年7月13日，當美國國務卿龐皮歐要我們遵守南海仲裁的判斷，上面是把太平島判做是一個礁而不是一個島，外交部不但沒抗議還表示歡迎﹔第二次是我們漁民到沖之鳥島附近打漁，被日本驅趕，蔡政府一聲不吭﹔第三次是我們10年前簽ECFA，蔡總統那時說是糖衣毒藥、走向中國、害死台灣經濟，但10年後擔心大陸要終止，特別要陸委會、經濟部出來希望大陸不要終止。

馬英九認為，以上三點都是蔡總統卑躬屈膝、前倨後恭，但他執政8年從來沒有屈膝過，蔡總統倒是非常多次，應該先檢討自己。

佢先平起平坐，我不嬲當佢狗喎

你不如問下中国係咪咁睇先

大家都係雜種梗係平起平坐

嗰陣小學生坐右邊，右邊通常表示地位大

服貿協定呢

成家美國籍
叫人親中共
真係好特別

當初老懵董都平起平坐
今日咪變成狗都不如

馬生你都係返香港做一個
堂堂正正嘅中國香港人啦

跟習近平見面是（習近）平起（習近）平坐

盲腸

人地係皇帝做到死
你望下自己係乜？

阿九點解唔干脆返大陸做幹部

台灣省前最高領導人竟然話總書記同佢平起平坐
侮辱刁大大係咪可以準備洗頭艇

無得say no仲算咩平起平坐